Вот час, когда вечерний соловей,
Певец весны, в дубраве воспевает
И странника, бегущий с гор ручей,
Приятным шумом привлекает —
Роса нисходит на луга,
В кустах зефиры веют;
И рек прохладных берега
В безмолвной тишине темнеют.
Сияют звезды в небесах,
Луна явилась, и в волнах
Сребристый луч ея играет!
Но для тебя-ль, прекрасная луна,
В одежде скромной, и одна,
Чертог Ленора оставляет?
Что для нее краса твоя?
Что светлых ручейков журчанье?
Что алых роз благоуханье,
И дивный голос соловья?
В душе ея — одно желанье;
Увидеть друга, и любить,
И для него весь мир забыть.
